晶圓代工廠台積電總經理暨共同執行長魏哲家表示，物聯網市場商機可望達1.9兆美元規模，將是半導體未來成長動能。 台積電董事長張忠謀3月底在台灣半導體產業協會年會中演講「下一個發展」，指出繼智慧手機及平板電腦等行動裝置後，物聯網將會是「下一個大事」。 台積電上午在新竹舉辦技術論壇，魏哲家說，最近社會沒有什麼好消息，隨著個人電腦產業移轉至手機產業，半導體業也有挑戰，業者要成功不能再單打獨鬥。 魏哲家表示，物聯網市場可望達1.9兆美元規模，將是半導體未來成長動能；他同時看好，行動上網流量、APP下載及個人雲端領域也都將同步成長。1。